const wordsData = [
  {
    question: "dane",
    answer: "data",
  },
  {
    question: "rozwiązywać",
    answer: "to solve",
  },
  {
    question: "przeprowadzać",
    answer: "to carry out",
  },
  {
    question: "badania",
    answer: "research",
  },
  {
    question: "umiejętność",
    answer: "a skill",
  },
  {
    question: "być na bieżąco",
    answer: "to stay up to date with",
  },
  {
    question: "cyfrowy",
    answer: "digital",
  },
  {
    question: "zawód",
    answer: "a profession",
  },
  {
    question: "popyt na / zapotrzebowanie",
    answer: "to be in demand",
  },
  {
    question: "obejmować",
    answer: "to range from sth to sth",
  },
  {
    question: "rozwijać się",
    answer: "to evolve",
  },
  {
    question: "wiedza",
    answer: "knowledge",
  },
  {
    question: "istotny",
    answer: "relevant",
  },
  {
    question: "upewniać się / zapewniać (formal)",
    answer: "to make sure / to ensure / ascertain",
  },
  {
    question: "robić karierę w",
    answer: "to pursue carrier in",
  },
  {
    question: "przygotowywać",
    answer: "to prepare",
  },
  {
    question: "nieaktualny",
    answer: "outdated",
  },
  {
    question: "współpracownik",
    answer: "a colleague",
  },
  {
    question: "rozwiązać problem techniczny",
    answer: "to resolve a technological issue",
  },
  {
    question: "zapytanie",
    answer: "a query",
  },
  {
    question: "zajmować się",
    answer: "to deal with",
  },
  {
    question: "powstrzymać przed ",
    answer: "to prevent from",
  },
  {
    question: "łagodzić",
    answer: "to alleviate",
  },
  {
    question: "wydajnie",
    answer: "efficiently",
  },
  {
    question: "oczekiwać",
    answer: "to expect",
  },
  {
    question: "sposób myślenia",
    answer: "a mindset",
  },
  {
    question: "rozwiązanie",
    answer: "a solution",
  },
  {
    question: "zachęcać",
    answer: "to encourage",
  },
  {
    question: "zysk, korzyść",
    answer: "a benefit",
  },
  {
    question: "niezawodny",
    answer: "reliable",
  },
  {
    question: "nadzorować",
    answer: "to oversee / to supervise",
  },
  {
    question: "konserwacja, utrzymanie",
    answer: "maintenance",
  },
  {
    question: "wdrożyć, użyć",
    answer: "to deploy",
  },
  {
    question: "wyszukiwać i usuwać usterki",
    answer: "to debug",
  },
  {
    question: "udoskonalenie",
    answer: "a refinement",
  },
  {
    question: "kierunek studiów",
    answer: "a major",
  },
  {
    question: "interpretowany język programowania dla stroneq",
    answer: "PHP",
  },
  {
    question: "akcjonariusz",
    answer: "a stakeholder",
  },
  {
    question: "wdrażać",
    answer: "to implement",
  },
  {
    question: "mieć pojęcie o czymś",
    answer: "to have a firm grasp of sth",
  },
  {
    question: "wymóg",
    answer: "a requirement",
  },
  {
    question: "zarządzać czymś",
    answer: "to be in charge of sth",
  },
  {
    question: "z silną motywacją wewnętrzną",
    answer: "self-motivated",
  },
  {
    question: "mieć smykałkę do czegoś",
    answer: "have a flair for sth",
  },
  {
    question: "iść w parzę z czymś",
    answer: "to pair sth with sth",
  },
  {
    question: "zapewniać, zaopatrzywać",
    answer: "to provide",
  },
  {
    question: "doradztwo",
    answer: "mentorship",
  },
  {
    question: "ofiarodawca, donator",
    answer: "a contributor",
  },
  {
    question: "działać w drużynie",
    answer: "to team up",
  },
  {
    question: "skalowalny",
    answer: "scalable",
  },
  {
    question: "wstrącać się",
    answer: "chip in",
  },
  {
    question: "dane ilościowe",
    answer: "quantitative data",
  },
  {
    question: "wpaść na pomyśł",
    answer: "to come up with sth",
  },
  {
    question: "potwierdzić",
    answer: "to confirm",
  },
  {
    question: "czesne",
    answer: "tuition",
  },
  {
    question: "osiągnięcie",
    answer: "an achivement",
  },
];

const exported: Data = {
  id: "english",
  data: wordsData,
  class: "EN",
  tags: ["english"],
};

export default exported;
